

{
    "quizSetName":"理賠理論與實務",
    "quiz":
    [{
        "question":"變額萬能壽險因有變額壽險及萬能壽險之優點，因此市場上多以變額萬能壽險為銷售主流，下列何者非其特點？",
        "answer": ["保險金額固定，要保人自行承擔投資風險"],
        "choice": ["要保人於某一限度內可自行決定保險費繳付時間及金額","要保人可任意選擇調高或降低保險金額","保險金額固定，要保人自行承擔投資風險","分離帳戶內之資金與保險公司之資產兩相獨立"]
    },{
        "question":"依金融消費者保護法，爭議處理機構受理申請評議後，應斟酌事件之事實證據，依公平合理原則，超然獨立進行評議。有關公平合理原則之描述，下列何者為非？",
        "answer": ["我國係參酌大陸法系衡平法之精神，將公平合理原則明文入法"],
        "choice": ["公平合理原則之運用為評議決定不同於司法判決之特色","我國係參酌大陸法系衡平法之精神，將公平合理原則明文入法","公平合理原則目的乃在避免權利受損害之人，因法律的限制致無法獲得損失之填補而肇生無法回復的損害","將公平合理原則引為法理，可緩和金融消費者所負之舉證責任"]
    },{
        "question":"我國對保單示範條款之適用及遵循採何種監理機制？",
        "answer": ["高度監理機制"],
        "choice": ["低度監理機制","高度監理機制","嚴格監理機制","自由監理機制"]
    },{
        "question":"有關病歷中常見檢驗項目及數值注意事項之敘述，下列何者為非？",
        "answer": ["Triglyceride 值低：甲狀腺機能低下"],
        "choice": ["T4 值高：甲狀腺機能亢進","Triglyceride 值高：肝病、腎病症候群","TSH 值高：甲狀腺機能低下","Triglyceride 值低：甲狀腺機能低下"]
    },{
        "question":"有關判斷意外與否之法醫學觀念，下列敘述何者正確？",
        "answer": ["瞳孔完全放大，在法醫學上屬非特異性表徵，沒有特別意義"],
        "choice": ["瞳孔完全放大，在法醫學上屬非特異性表徵，沒有特別意義","法醫文獻上腦部有動靜脈畸形瘤的破裂的屍體有 98%是跌倒造成的","鼻子流血在法醫學上表示有顱內出血","頭部血腫一定是外力造成的"]
    },{
        "question":"依戶籍法，死亡為應戶籍登記情形之一，下列何者可為死亡登記申請人？(a) 配偶 (b) 親屬 (c) 里長 (d) 同居人 (e) 死亡者死亡時之房屋或土地管理人",
        "answer": ["abde"],
        "choice": ["abcde","abcd","bcde","abde"]
    },{
        "question":"參考先進國家死亡管理監督機制與意外事件處理模式，增加下列何種人員之配置為防範犯罪最刻不容緩之任務？",
        "answer": ["鑑識人員"],
        "choice": ["理賠人員","核保人員","法務人員","鑑識人員"]
    },{
        "question":"依毒品危害防制條例，施用第一級、第二級毒品者，屬犯罪行為，依保險法，被保險人因犯罪行為所致之傷害、殘廢或死亡，保險公司可不負給付保險金責任，有關毒品分級，下列何者為非？",
        "answer": ["罌粟為第一級毒品"],
        "choice": ["海洛因、嗎啡為第一級毒品","安非他命為第二級毒品","罌粟為第一級毒品","納洛芬為第三級毒品"]
    },{
        "question":"關於醫療案件各疾病類科調查要領及實務作業，有關牙齒部分下列敘述何者有誤？",
        "answer": ["牙齒承受力道為骨骼 20 倍以上，普通力道不太可能造成牙齒斷裂"],
        "choice": ["外傷部分須注意，嘴唇內/外側傷勢，其他身體四肢是否有明顯外傷","牙齒承受力道為骨骼 20 倍以上，普通力道不太可能造成牙齒斷裂","斷裂面為斜面者為意外","可以 X 光片佐證"]
    },{
        "question":"關於死亡宣告，下列敘述何者為非？",
        "answer": ["失蹤人為滿 70 歲以上者，得於失蹤滿 3 年後，為死亡之宣告"],
        "choice": ["失蹤人失蹤滿 7 年後，法院得因利害關係人或檢察官之聲請，為死亡之宣告","受死亡宣告者，以判決內所確定死亡之時，推定其為死亡","失蹤人為滿 70 歲以上者，得於失蹤滿 3 年後，為死亡之宣告","死亡宣告為一種擬制的死亡效果，若實際情況並未符合，可向法院提起撤銷死亡宣告之訴"]
    }]

}
